[拳擊師][手套分析]入黎討論下手套+基本出拳技巧

咁簡單講下比冇格鬥經驗知識既人

出拳係要用藍色圈個骨位先痛，所以直拳為佳，有時見到有人用尾指嗰邊好似錘仔咁揼落去，即係張圖隻手掂枱既位，其實係完全冇力架，個度你自己按下係淋，不但打落去冇傷，自損1000！
另外如果冇防護，就算打中，自己個骨位都會傷。
好，正題（個人意見、分析）

呢隻有舊鐵係手，防護功能極佳，但有個極嚴重既缺點，就係鐵唔岩位，睇返拳頭張圖佢舊鐵係紅色位，打落去會護唔正舊骨，畢竟佢係防具，應該唔會整岩位for打人，但如果你就返個鐵位打落去，被打既object係好撚痛而你自己0傷。
總結，呢款食正個位自己唔會痛對家痛，保護一流，但唔岩位。

呢款骨位係膠但都好硬身，有示範圖係可以打碎啲磚，硬正度同鐵有得揮，而且佢舊膠係實心，但正因為實心，你用上手打落去自己都會痛，除非你好似打拳咁入面骨位搵野墊厚少少。
總結，呢款護骨岩位，但要入面墊野，比較麻煩同唔舒服，傷害都唔差。

遲啲再講其他新野
光復香港 時代革命🇭🇰

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

重有拳頭同手腕間嘅角度都好重要，用錯力會傷手腕，所以如果可以的話攞舊磚車落去佢d關節位仲方便

如果打人，唔太洗擔心手腕，打硬身既就擔心啲，死物就用架生啦
sparring同打沙包姐

拉

巴打點睇啲人話手部無防護嘅情況下用手掌底(前臂骨末端) 擊打好過用拳頭，因為可以用手指出陰招同唔驚拳頭骨爆之餘仍然幾有力水

其他門派既招識我唔識

要練，普通人會唔中/唔識用力，如果出陰招就直接放技仲實際

劉明

請問指虎係咩原理

拳頭前面包鐵...
掌心又有鐵, 加重成個出拳既質量......

(好似係)

指虎舊鐵代替左你拳頭舊骨，姐係你出拳果陣有舊金屬突起物攻擊人，傷好多

正呀喂

國術jj既ff

原來有d 廚房用具係咁

笑 好癲

空手道達人

我估樓上係講緊呢隻掛....

推

覺得打落去自己手掌心都好痛

個人覺得唔算係
MMA傳奇Bas Rutten極力提倡，有興趣可睇佢打無拳套比賽／教街頭自衛啲片

不同自衛搏擊系統(包括Krav Maga)都教

呢個位 或者可以叫做掌根

點解會用掌根擊打 係因為頭顱骨硬過拳位骨好多
係無拳套保護既情況底下打頭 好易打斷自己手骨
而一般黎講掌根係比較結實 可靠既打擊部位
所以就會有用掌根打頭 打下巴既用法
若果唔係打頭 其實用拳都唔係大問題

相比起用拳同掌根 建議用手踭（肘）
有條件時用手踭優先度高過用拳

岩啊 因為拳頭骨真係好脆弱
有指虎代替就可以盡情出拳

呢d唔用得黎打沙包架
好易打傷手 食到正仲會斷骨/手指甩骹

講緊連埋手指出陰招
就咁單下攻擊唔否認拳係容易受傷d

帶呢d手套岀街砌唔砌到攻擊性武器？

自製鐵手套

指虎係香港係違禁物品黎,唔知邊到有得買
拎報紙卷個柄,加兩粒釘,打完沙包燒左佢好過

防暴手套算唔算？

我個兩款唔算，指虎就係好似

Sor 會錯意 不過見過人教掌擊再接搞眼/ 掹耳/捉衫,感覺上可行性都唔錯